今年d 荔枝靚, 浸完酒係咁

上一個post:

做法:
兩磅荔枝, 1L Vodka,
熱水淥一淥玻璃樽消毒後風乾, 荔枝用水浸一浸洗走d 泥再風乾,
唔好俾D 肉掂到生水(有菌易發霉)
荔枝去殼去核, 放晒落去之後再攞200-300g 冰糖扑碎放喺面,
最後倒晒d 酒落去密封

開頭:

最後:

倒落梅酒樽方便飲:

加個ON9 filter, 飲杯!

感想:
未落冰飲落d 酒味重係好濃, 荔枝味唔係太出,
落左冰之後荔枝味反而多左, 甜味啱啱好, 好香好正

不過倒出黎嗰陣最好搖一搖先, 因為d 糖沉晒底,
底嗰d 會甜d

有冇諗住下次試梅酒？

幅牆污糟到 樓主肯定係d 公屋窮撚

關你撚事咩

唔la 好撚酸
不過會試用其他生果同洒

多謝支持

我屋企每年都浸梅子酒 飲到hihi

LMLM

飲到hihi 咁慘

追咗好耐終於浸完
呢啲果酒雪凍真係好飲好多

雪緊 聽日話你知好唔好飲
不過我好似有d 胃酸倒流，唔夠喪飲酒了

*唔敢

咩味?

右咗你老母未?

樓豬浸咗幾耐？

三個月

應該要配佐酒小食
再唔係就當開胃酒

做咩唔放耐d

應該再放耐d 都冇用，d 荔枝食落都冇乜味了，
同埋有人話淋身嘅生果淋兩個星期就夠

個味係點？下年想試

有冇諗過用無花果

咪荔枝+糖+酒
唔識點形容喎，總之我幾鍾意

不過味道比起出面買嘅果酒淡，唔駛等d 冰融先飲
相信應該健康d 因為冇咁甜

無花果嘅味會唔會好伏

之前睇完你個post跟住你浸
但我個樽好多雜質 係咪變咗

啲荔枝去核之後就可以放落去浸?

你係咪搖過黎
我嗰樽搖完都會變成咁，所以正常嘅

係，你expect 重有d 乜

無搖過都係咁
飲之前係咪隔一隔渣

冇隔喎d 雜質都係荔枝肉黎，食埋唔怕la

有冇試過用其他酒浸？volka 最夾？

公屋窮撚

我都係第一次浸咋，不過其他酒只要>35度都可以浸嘅，
我揀volka 係因為本身冇乜味，可以飲到多d 生果嘅味道，
個人喜好黎姐，你地可以試下gin, whisky 甚至燒酒之類

連登仔真係on9
人地講緊荔枝酒 你就係到笑人公屋仔

成年啦 仲未習慣 ？
Btw 樓主支酒係幾靚

我用燒酒浸 有冇方法可以面頭幾粒唔黑

搵d 野壓住佢唔好俾佢接觸空氣掛
過兩日就沉落去嫁la 唔駛理佢，黑左氧化姐唔會有毒嘅 (好似係)

岩岩加冰飲完 好正
我用孖蒸浸

你幾耐開始沉落去 我果樽浸咗2個月都係半浮沉 可能落得好多荔枝

有冇右你老母

我諗兩三個星期先穩定沉晒底
應該多荔枝或者落得太多糖都會令佢唔沉

咁應該係落得好多荔枝 2個月仲未沉

你今次記得轉ac

唔會犯兩次同樣錯誤

你睇返上一個po就知咩事

我都想學你浸
Macallan 可唔可以咁浸

威士忌ok

你咁不如加荔枝liqueur 搖

Liqueur唔係本身都有果味架咩 唔熟酒

屌你又用呢招

whisky + 梅好似幾正

我個個打算12月開封

用macallan漏會唔會有錢左d

飲過支ardbeg10浸嘅梅酒
好撚正

真係好尷尬

淨係飲過cheap cheap whisky
係飲過一次響12

追popt啦柒頭

用緊支cheap glengrant nas浸
決定浸足一年先

得罪講句 凍玻璃樽可口可樂仲好飲

好似都ok

其實係咪一定要用冰糖 用蜜糖蔗糖得唔得

有無得用其他酒嚟浸

開蓋時有無爆炸？
見過其他人浸水果酒 開蓋好似開香檳咁

我都鍾意飲可樂，但成世流流長，冇理由淨係飲一樣野嘅

唔清楚

追post la

「支」一聲噴左少少出黎only
通常釀酒先多氣體，浸嘅話本身酒精濃度都高，唔會再點發酵，所以冇乜氣

留名

上咗熱門

會唔會太多荔枝

多先好，我買得太少，應該整多一磅

我估用桂味會香啲

Vodka 浸酒

應該係追開舊post啲人睇到樓主笑自己公屋仔推post先講

番名

正解

我浸左3枝，左邊個枝比另外兩枝遲大半個月先浸，而早浸嘅用同一樣嘅荔枝同時浸

但係
中間啲酒叫做清，只有一兩粒荔枝變色
右邊個枝親眼睇明顯連黑，而且有好多雜質
左邊新嘅，啲酒未轉色，但荔枝肉好早就有啲溶溶地 而且聞落酸過其他小小

3枝都唔同 飲落有冇生命危險

咩牌子同邊度買vodka 好啲？超市？

你打開左黎聞？

普通貨得㗎啦 百幾蚊枝果啲 唔好用absolute
如果有budget嘅可以用brandy /whisky

Absolute 有咩問題

冇咩問題 個人唔鍾意飲

開左蓋但冇揭開保鮮紙

你自己諗諗佢la
打開過好易變壞，我而家浸完都要儘快飲晒佢

有啲人話浸夠一定時間拎入面啲水果出嚟 可以keep耐啲 有啲人又話唔洗拎 浸得越耐越好飲
有啲人又話可以放雪櫃 邊樣先啱
btw 睇YouTube見到啲人浸蛇酒虎頭蜂酒 有冇巴打飲過

我阿媽攞d 浸完酒嘅荔枝去蒸雞，蒸完重係好濃酒味，
一放落口就想咳
不過d 雞好撚好食，好似酒樓d 雞扎咁 😛

仲要等到下個月頭先夠三個月

same

其實浸果酒點解要落糖？
唔中意甜係咪可以唔落？
聽日準備浸

其實係咪無發酵過？
純粹荔枝汁+ voka

上網見人講落糖令d 酒易入口d，另外可以令果汁更易浸出黎，
建議用冰糖因為冇咁易有酸味

我覺得應該係冇乜發酵 ，
但應該唔係汁加酒咁簡單嘅，如果係嘅話就唔會咁多人願意花心機等幾個月甚至一年去整

我見人整就咁落果肉+糖 發酵整